1)How do you declare a one-dimensional array in Java?
A. int[] myArray;

B. int myArray[];

C. Array myArray;

D. All of the above

Answer: Option A
2)What is the default initial value of numeric elements in an array of type int in Java?
A. 0

B. 1

C. -1

D. Null

Answer: Option A
3)What does the length attribute of an array in Java represent?
A. The number of elements in the array

B. The maximum value of elements in the array

C. The length of the variable name

D. The number of dimensions

Answer: Option A
4)How do you access an element in a one-dimensional array named myArray at index 3 in Java?
A. myArray[3]

B. myArray(3)

C. myArray.get(3)

D. myArray.getElement(3)

Answer: Option A
5)What is the default initial value of elements in an array of type boolean in Java?
A. TRUE

B. FALSE

C. 1

D. 0

Answer: Option B
6)Assuming int size of 4bytes what is the size of int arr[15];?
a) 15
b) 19
c) 11
d) 60
Answer:-D
7)Which of the following expression will delete the entire array pointed to by p?
a) delete p
b) delete all p
c) delete[] p
d) delete*p
Answer:- C
8)public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        int x = 10;
        int y = x++;
        System.out.println(y);
     }
}
a) 10
b) 11
c)  9
d) Compilation error
Answer:- A
9) class increment {
        public static void main(String args[]) 
        {        
             int g = 3;
             System.out.print(++g * 8);
        } 
    }
a) 32
b) 33
c) 24
d) 25 
Answer:- 24
10)class variable_scope 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            int x;
            x = 5;
            {
	        int y = 6;
	        System.out.print(x + " " + y);
            }
            System.out.println(x + " " + y);
        } 
    }
a) Compilation error
b) Runtime error
c) 5 6 5 6
d) 5 6 5
Answer:- A
11)What is the purpose of the System.arraycopy() method in Java?
A. To copy elements from one array to another.

B. To compare two arrays.

C. To reverse the elements of an array.

D. To find the length of an array.

Answer: Option A
12)Which of the following is true about the size of an ArrayList in Java?
A. The size is fixed and cannot change.

B. The size can only increase but not decrease.

C. The size can change dynamically.

D. The size is determined by the length of the elements.

Answer: Option C
13)What is the purpose of the Arrays.sort() method in Java?
A. To find the maximum element in an array.

B. To search for an element in an array.

C. To sort the elements of an array.

D. To reverse the elements of an array.

Answer: Option C
14)class array_output 
{
    public static void main(String args[]) 
    {
        char array_variable [] = new char[10];
  for (int i = 0; i < 10; ++i) 
        {
            array_variable[i] = 'i';
            System.out.print(array_variable[i] + "");
        }
    } 
}
A. 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10

B. 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10

C. i j k l m n o p q r

D. i i i i i i i i i i

Answer: Option D
15)public class Test{
      public static void main(String [] args){
            String s1 = args[1];
            String s2 = args[2];
            String s3 = args[3];
            String s4 = args[4];
            System.out.print(" args[2] = " + s2);
      }
}

and the command-line invocation is C:Java> java Test 1 2 3 4
A. args[2] = 2

B. args[2] = 3

C. args[2] = null

D. An exception is thrown at runtime.

Answer: Option D
16)Which is the first line to trigger a compiler error?
double d1 = 5f; // p1
double d2 = 5.0; // p2
float f1 = 5f; // p3
float f2 = 5.0; // p4
A. p1
B. p2
C. p3
D. p4
 Answer:- D
17) Which of the following does not compile?
A. double num = 2.718;
B. double num = 2._718;
C. double num = 2.7_1_8;
D. None of the above; they all compile

B. double num = 2._718;
18) What will be the error in the following Java code?

    byte b = 50;
    b = b * 50;
a) b cannot contain value 50
b) b cannot contain value 100, limited by its range
c) No error in this code
d) * operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting
Answer: d
19) Find the output of the following program.

public class Solution{
       public static void main(String[] args){
                     byte x = 127;
                     x++;
                     x++;
                     System.out.print(x);
       }
}
a) -127
 b) 127
 c) 129
 d) 0
 Ans :- A
20)Find the value of A[1] after execution of the following program?
int[] A={0,2,4,1,3};
for(int i=0;i<A.length;i++)
{ A[i]=A[(A[i]+3)%A.length];
}
a)0
b)1
c)2
d)3
answer:b
21) Which of these operators is used to allocate memory to array variable in Java?
a) malloc
b) alloc
c) new
d) new malloc
answer: option: c
22). What will be the output of the following Java code?

    class array_output 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            int array_variable [] = new int[10];
	    for (int i = 0; i < 10; ++i) 
            {
                array_variable[i] = i;
                System.out.print(array_variable[i] + " ");
                i++;
            }
        } 
    }

options:
a) 0 2 4 6 8
b) 1 3 5 7 9
c) 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9
d) 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10


 Output : $ javac array_output.java
          $ java array_output
          0 2 4 6 8 
answer : option : a
23). What will be the output of the following Java code?

    class evaluate 
    {
        public static void main(String args[]) 
            {
	        int arr[] = new int[] {0 , 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9};
	        int n = 6;
                n = arr[arr[n] / 2];
	        System.out.println(arr[n] / 2);
            } 
    }

options : 
a) 3
b) 0
c) 6
d) 1

Output : $ javac evaluate.java
         $ java evaluate
         1
 option : d
24). What will be the output of the following Java code?

    class array_output 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            int array_variable[][] = {{ 1, 2, 3}, { 4 , 5, 6}, { 7, 8, 9}};
            int sum = 0;
            for (int i = 0; i < 3; ++i)
                for (int j = 0; j <  3 ; ++j)
                    sum = sum + array_variable[i][j];
            System.out.print(sum / 5);
        } 
    }

options : 
a) 8
b) 9
c) 10
d) 11

output : $ javac array_output.java
         $ java array_output
         9
 option : b
25).  Which of these is necessary to specify at time of array initialization?
a) Row
b) Column
c) Both Row and Column
d) None of the mentioned

 option :a

